\drawwrap{\figrefname{1}}{0.3}{
    \begin{tikzpicture}[
        circuit ee IEC,
        thick]
        \def\r{1.25}
        \draw (3 * \r, 0) to[resistor = {info' = {$r$}}] ++(-\r, 0) to[ammeter] ++(-\r, 0)
            to[battery = {info' = {$U_0$}}] ++(-\r, 0);
        \draw (-0.1, -1.5 * \r) to[resistor = {info = {$R_x$}}] ++(3 * \r + 0.2, 0);
        \draw[->] (-0.1, -1.5 * \r) -- ++(0, \r);
        \draw[->] (3 * \r + 0.1, -1.5 * \r) -- ++(0, \r);
        \draw[dashed] (0.1 * \r, -\r / 2) rectangle (2.9 * \r, 3 * \r / 4);
        \draw [-*] (3 * \r, 0) -- ++(0.2, 0);
        \draw [-*] (0, 0) -- ++(-0.2, 0);
    \end{tikzpicture}
}

По упрощенной модели омметр состоит из соединенных последовательно идеального источника постоянного
напряжения $U_0$, резистора сопротивлением $r$ и идеального амперметра
(см. рисунок~\ref{fig:\figrefname{1}}). При подключении к омметру резистора сопротивлением $R_x$
показания амперметра автоматически пересчитываются так, что на цифровом табло прибора отображается
значение сопротивления подключенного резистора.

Омметр при подключении к нелинейному элементу $Z$, вольтамперная характеристика которого приведена ниже,
показывает сопротивление $R_z = 800\unit{Ом}$. Если параллельно к элементу $Z$ подключить резистор
сопротивлением $R = 1{,}0\unit{кОм}$, омметр покажет значение $R_1 = 400\unit{Ом}$. Определите напряжение
$U_0$ источника омметра и его сопротивление $r$. Найдите показания омметра $R_2$ при подключении к нему
нелинейного элемента $Z$ и резистора сопротивлением $R$, соединенных последовательно.

\textit{Примечание}: Необходимые для решения построения выполните на выданном отдельном бланке и сдайте
его вместе с работой.
\answer{$U_0 = 12 \unit{В}$ и $r = 0{,}8\unit{кОм}$, $R_2 = 1{,}6\unit{кОм}$}
\tags{9, россия, нелинейный элемент, график}